<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-model href="pagina_nodos.dtd" type="application/xml+dtd" schematypens="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"?>
<pagina xmlns="http://html.kimikaze.myds.me/"
        xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
        xsi:schemaLocation="http://html.kimikaze.myds.me/ pagina.xsd">      
  <titulo numero="0"/>
  <section>
    <ilustracion>
      <imagen alto="400" ancho="800" alt="游꿛">/img/img_portarda.webp</imagen>
      <comentario>Conectando Mundos</comentario>
    </ilustracion>
    <bloque_texto>
      <parrafo>쮸lguna vez os hab칠is preguntado c칩mo es posible que hoy en d칤a podamos acceder a informaci칩n almacenada en cualquier parte del mundo?</parrafo>
      <parrafo>쮺칩mo es posible que si necesito ver una foto del Himalaya para un trabajo de geograf칤a pueda en unos segundos encontrarla a trav칠s de un buscador como &bi;Google&bo;?</parrafo>
      <parrafo>쯆 si me apetece re칤rme un rato viendo un video divertido en &bi;TikTok&bo;, en unos segundos sea posible?</parrafo>
      <parrafo>La respuesta es m치s sencilla de lo que crees. &bi;Internet&bo;, al igual que las matem치ticas, se basa en un lenguaje universal llamado &bi;HTML&bo;.</parrafo>
      <parrafo>Te propongo que trates de aprender este nuevo lenguaje que te abrir치 muchas puertas. De esta forma, comprender치s c칩mo funciona este maravilloso mundo del que todos estamos enganchados. Y qui칠n sabe, lo mismo decides pasar de ser un mero observador a un creador de contenido o editor de p치ginas web.</parrafo>
      <parrafo>&bi;HTML&bo; es la base de todo lo que ves en &bi;Internet&bo;. Cada p치gina web, cada imagen, cada video, todo est치 organizado y presentado gracias a este lenguaje. Aprender &bi;HTML&bo; te permitir치 entender c칩mo se construyen las p치ginas web y c칩mo puedes personalizarlas a tu gusto.</parrafo>
      <parrafo>Adem치s, conocer &bi;HTML&bo; te dar치 una ventaja si decides explorar m치s sobre programaci칩n y dise침o web. Podr치s crear tu propio blog, un portfolio para mostrar tus trabajos, o incluso una tienda online.</parrafo>
      <parrafo>As칤 que, 쯘st치s listo para descubrir el poder de &bi;HTML&bo; y empezar a crear en &bi;Internet&bo;? 춰Vamos a aprender juntos y a divertirnos en el proceso!</parrafo>
    </bloque_texto>
  </seccion>
</pagina>